\chapter{Estudo do Sistema}

\section{Visão}

A visão não foi desenvolvida como eu esperava que tivesse sido criada.


\subsection{Quem são os atores?}

Os atores no sistema são:

\begin{itemize}
	\item Usuários Solicitantes - Fazem parte de uma mesma unidade Solicitante.
	
	\item Usuários da ASSEL - Chefe e Apoio da Unidade Assel.
	
	\item Usuários das Unidades - Chefe e Consultores de cada Unidade;
\end{itemize}


Então vou enumerar atualmente as Telas Criadas e dizer quem pode acessá-las. Com isso vou descobrir telas que faltam.

\section{Telas Já Construídas}

\subsection{Gerenciar Usuário - Tela de Admin - ASSEL}

A tela de Gerenciamento de Usuário foi construída para ser usada por quem tem responsabilidade para isso. Ou seja, por alguem da ASSEL que tem permissão para fazer isso.

É uma tela de Administração de Usuários por um Admin da ASSEL.


\subsection{Gerenciar Perfil  - Tela de Admin - ASSEL}

A tela de Gerenciamento de Perfil foi construída para ser usada por quem tem responsabilidade para isso. Ou seja, por alguem da ASSEL que tem permissão para fazer isso.


\subsection{Login - Todos}


\subsection{Gerenciar Unidades - Tela de Admin ASSEL}


\section{Mapeamento Perfis Versus Telas}

Estou fazendo no Google Drive, dentro de ``Estudo Funcionalidades'' um mapeamento de Perfis versus quais telas cada um teria acesso.

E assim, algumas observações:


\begin{itemize}
	\item Talvez será necessário, dentro do Gerenciamento de Perfil, separar os Perfis por Tipo de Unidade: Perfis da ASSEL, Perfis de Unidades, Perfis de Solicitantes.
	
	Assim, quando um Solicitante quiser ele mesmo incluir um novo usuário, ele já poderá escolher, dentre os Perfis do Tipo ``Perfis de Solicitantes'', qual o novo usuário deverá ter.	
\end{itemize}


	\begin{funcionalidade}{Adicionar Tipo ao Gerenciar Perfil}
		Ver isso.
	\end{funcionalidade}

















