\part{Necessidades}
\label{parte-necessidades}

\chapter{Avaliando Necessidades}
\label{cap-necessidades}

A análise desenvolvida em \cite[7]{analisegartner2020} juntamente com o estudo de outros referenciais ajudou a compreender que o melhor produto para uma instituição é aquele que atende suas necessidades específicas. Dessa forma é imprescindível identificar as necessidades da instituição para, a partir disso, verificar quais tecnologias oferecerão melhor alinhamento. 

Assim, nesse capítulo pretende-se avaliar as necessidades específicas da \CLDF no que tange sua competência finalística de fiscalização. Em particular, a avaliação de necessidades será feita com base nas necessidades do \CLIENTE \xspace(isto é, a \CDDHCEDP) identificadas por meio da \emph{proposta} elaborada no primeiro semestre de 2020.

Portanto, vamos iniciar este capítulo descrevendo a metodologia utilizada para identificar e avaliar capacidades de uma Plataforma de BI. Em seguida, as capacidades identificadas serão avaliadas, uma por um, a partir da perspectiva da referida Comissão.

\section{Metodologia Utilizada}
\label{sec-metodologia}

Identificar necessidades é uma tarefa complexa. Essa tarefa pode ser simplificada em duas etapas:

    \begin{env-destaque}{Etapas para identificar e avaliar necessidades}

    \begin{enumerate}
        \item Primeiramente, identifica-se quais capacidades são oferecidas pelos diversas tecnologias de mercado.
        
        \item Em seguida, avalia-se cada capacidade a partir da perspectiva de necessidades da instituição.
    \end{enumerate}

    \end{env-destaque}

Em seguida vamos explicar cada etapa.

\subsection{Identificar Capacidades}

Para realizar a primeira etapa de identificação das capacidades, realizou-se estudo de diferentes relatórios. Dentre eles, o relatório ``\emph{Magic Quadrant for Analytics and Business Intelligence Platforms}'' de 2020 \cite{gartner:magicquadrant} apresentou as seguintes 15 \emph{critical capability areas}, isto é, áreas críticas de capacidade:

\begin{env-destaque}{Áreas Críticas de Capacidade}
 \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item Segurança
        \item Nuvem
        \item Capacidade de Gerenciamento
        \item Conectividade de Fontes de Dados
        \item Preparação de Dados
        \item Complexidade de Modelos
        \item Catálogos
        \item Visualização de Dados
        \item Geração de Relatórios
        \item \emph{Analytics} Avançados
        \item \emph{Insights} Automatizados
        \item \emph{Data Storytelling}
        \item Incorporação de Análises
        \item Consulta em Linguagem Natural
        \item Geração de Linguagem Natural
    \end{itemize}
 \end{multicols}
\end{env-destaque}

Essas áreas podem ser entendidas como um conjunto de diferenciadores críticos identificados pelos pesquisadores do \emph{Gartner} para medir os produtos de cada fornecedor \cite[8]{analisegartner2020}.

\subsection{Avaliar Capacidades}
\label{sec-moscow}

As capacidades identificadas devem ser bem analisadas e investigadas a partir de necessidades específicas da instituição. A avaliação final das capacidades deve ser realizada comparando as capacidades entre sí. Uma técnica útil, que será utilizada para fazer essa avaliação, é a técnica \emph{MoSCoW} descrita a seguir:

%https://sitecampus.com.br/tecnica-moscow-na-priorizacao-dos-requisitos/

\begin{env-destaque}{Avaliação MoSCoW}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{MUST}: Capacidades classificadas como \emph{MUST} são críticas para a geração de valor ou estão relacionados a riscos/compliance e portanto possuem alta importância;
        
        \item \textbf{SHOULD}: Capacidades classificadas como \emph{SHOULD} são importantes, mas não são necessários do ponto de vista estratégico. Capacidades \emph{SHOULD} são tão importantes como capacidades \emph{MUST}, mas geralmente não são críticos. 
                
        \item \textbf{COULD}: Capacidades \emph{COULD} são desejáveis, mas não são necessárias do ponto de vista estratégico. 
        
        \item \textbf{WOULD}: \nohyphens{Capacidades \emph{WOULD} não são críticas e portanto não são prioritárias.}
    \end{itemize}
\end{env-destaque}

\input{txt/TOPICOS/22-AREAS.tex}

\input{txt/TOPICOS/28-ESPECIFICAS.tex}

\input{txt/TOPICOS/29-OUTROS.tex}

\section{Tabelas Resumo}

As necessidades foram determinadas como um conjunto de capacidades oferecidas pelas diferentes ferramentas avaliadas a partir de um critério de classificação que mede o grau de importâncias de uma capacidade a partir da perspectiva do cliente. Dessa forma, a tabela \ref{tab:moscow} apresenta um resumo da classificação \emph{MoSCoW} sugerida para cada uma das 15 áreas de capacidade \emph{Gartner} analisadas e a tabela \ref{tab:moscow:especificas}, um resumo da classificação \emph{MoSCoW} para as Necessidades Específicas exploradas nesse capítulo.

\begin{table}[!h]
    \begin{center}
    \begin{tabular}{|p{0.4\textwidth}|c|}
        \hline
            \rowcolor{cldfB1} \multicolumn{2}{|c|}{\Large Áreas de Capacidade \emph{Gartner} \normalsize} \\ \hline \hline
            % CABEÇALHO        
            \rowcolor{lightgray}\textbf{Área de Capacidade} & \textbf{Classe MoSCoW} \\ \hline
            % CONTEÚDO
            % Código gerado pela tabela do Google SpreadSheets
            \rowcolor{corMUST!80}Segurança & MUST \\ \hline
            \rowcolor{corSHOULD!80}Nuvem & SHOULD \\ \hline
            \rowcolor{corMUST!80}Capacidade de Gerenciamento & MUST \\ \hline
            \rowcolor{corMUST!80}Conectividade de Fontes de Dados & MUST \\ \hline
            \rowcolor{corMUST!80}Preparação de Dados & MUST \\ \hline
            \rowcolor{corSHOULD!80}Complexidade de Modelos & SHOULD \\ \hline
            \rowcolor{corSHOULD!80}Catálogos & SHOULD \\ \hline
            \rowcolor{corMUST!80}Visualização de Dados & MUST \\ \hline
            \rowcolor{corCOULD!50}Geração de Relatórios & COULD \\ \hline
            \rowcolor{corCOULD!50}Analytics Avançados & COULD \\ \hline
            \rowcolor{corWOULD!50}Insight Automatizados & WOULD \\ \hline
            \rowcolor{corCOULD!50}Data Storytelling & COULD \\ \hline
            \rowcolor{corSHOULD!80}Incorporação de Análises & SHOULD \\ \hline
            \rowcolor{corWOULD!50}Consulta em Linguagem Natural & WOULD \\ \hline
            \rowcolor{corWOULD!50}Geração de Linguagem Natural & WOULD \\ \hline
    \end{tabular}    
    \caption{\label{tab:moscow} Classificações MoSCoW para as Áreas de Capacidade \emph{Gartner} analisadas.}
    \end{center}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \begin{center}
    \begin{tabular}{|p{0.4\textwidth}|c|}
        \hline
            \rowcolor{cldfB1} \multicolumn{2}{|c|}{\Large Necessidades Específicas \normalsize} \\ \hline \hline
            % CABEÇALHO        
            \rowcolor{lightgray}\textbf{Necessidade} & \textbf{Classe MoSCoW} \\ \hline
            % CONTEÚDO
            % Código escrito manualmente
            \rowcolor{corSHOULD!80}Escalabilidade & SHOULD \\ \hline
            \rowcolor{corSHOULD!80}Mobile & SHOULD \\ \hline
            \rowcolor{corCOULD!50}Containers CaaS & COULD \\ \hline
    \end{tabular}    
    \caption{\label{tab:moscow:especificas} Classificações MoSCoW para as Necessidades Específicas exploradas.}
    \end{center}
\end{table}

