\chapter{Planejamento dos Perfis}

\section{Unidade ASSEL}

	\subsection{Perfil ASSEL Supervisor}
	
	Esse é o perfil do Chefe da Assel (e quem mais ele quiser).
	
	
	\subsection{Perfil ASSEL Apoio}
	
	Esse é o perfil de quem trabalha na Assel com o Apoio.

\section{Unidades Internas}

São os Perfis para Usuários membros das Unidades Internas da ASSEL: UDA, etc...


	\subsection{Perfil Unidade Supervisor}
	
	São os Chefes das Unidades (e quem mais eles indicarem).

	\subsection{Perfil Unidade Consultor Legislativo Elaborador}
	
	São os Consultores Legislativos que trabalham com a Elaboração de Artefatos.
	
	\subsection{Perfil Unidade Consultor Legislativo Revisor}
	
	São os Consultores Legislativos que trabalham com a Revisão de Artefatos.
	
	\subsection{Perfil Unidade Consultor Legislativo}
	
	Fazem o mesmo que os dois perfis anteriores, isto é, Perfil Unidade Consultor Legislativo Elaborador e Perfil Unidade Consultor Legislativo Revisor.
		
	\begin{imagine}{Consultores Legislativos}
		Normalmente, os Consultores Legislativos terão ambos os Perfis de Elaboradores e Revisores.
	\end{imagine}

	\begin{funcionalidade}{CL que puxam ou nao OSs}
		Terá que ter Perfis capazes de puxar OSs ou não.
	\end{funcionalidade}
	
	\begin{funcionalidade}[1]{Inserir Tipo de Unidade Dentro do Ger Perfil}
		Talvez seria bom classificar os Perfis Por Tipo com os seguintes tipos: ASSEL, INTERNO e SOLICITANTE. 
		
		Não vamos fazer assim.		
	\end{funcionalidade}
	

	\begin{funcionalidade}[1]{Caixa de Ajuda em baixo da tela}
		Inserir uma caixa de ajuda embaixo da tela.
		
		Por enquanto vou descartar isso.
	\end{funcionalidade}

	
	
\section{Unidades Externas = Solicitantes}	

São os Perfis de Unidades Solicitantes.

	\subsection{Perfil Solicitante Supervisor}
	
	São usuários capazes de fazer solicitações e, principalmente, \textbf{incluir e remover novos usuários da sua unidade} e \textbf{escolher para eles dentre os perfis possíveis}: Supervisor, Normal e Restrito.
	
	\subsection{Perfil Solicitante Normal}
	
	São os demais Solicitantes do sistema capazes de fazer tudo exceto incluir novos usuários na unidade.	
	
	\subsection{Perfil Solicitante Restrito}
	
	São usuários com o Perfil mais restrito capaz de ver os estados das OSs mas não conseguem fazer Solicitação de OSs nem tampouco cancelar OSs. Eles apenas veem.
	
	
	
	

	





