\section{Reunião 03 05 22 - Ronie, Ana Cristine, Maicon, Eduardo Pacheco }

Apresentação da S03 finalmente.


https://assel-desenv.cl.df.gov.br
https://assel-homolog.cl.df.gov.br 
https://assel-teste.cl.df.gov.br


> Tem que alterar o helmchart para nao habilitar o INSTIO EJECTION


Por favor, para concluir a solicitação, o documento SEI Nº 0742497 do processo 00001-00013330/2022-51 disponibilizado para assinatura na unidade SEASI deve ser assinado no prazo de até 15 dias!

Após a assinatura, o sistema ASSEL se encarregará de tramitar o processo para a Assessoria Legislativa. Caso o documento não seja assinado em 15 dias, a solicitação será automaticamente cancelada.

( ) Minuta de Parecer
Proposição: @proposicao@
Comissão: @comissao@


- Lembrar de voltar o tempo para 15 min.

- Maicon: Cancelar

- Minuta de Parecer - Numero e Ano





Atualizar combobox apos adicao de unidade
Ao trocar a unidade do combo, trazer resultado
Especificacao do Trabalho tem que aumentar
Esta obrigando a colocar anexo 



cos7k8node1.cl.df.gov.br:80


"Toda vez que fizer deploy deve desabilitar o INSTIO INJECTION"


Enviado com sucesso!
Por favor, para concluir a solicitação, o documento SEI Nº 0742499 do processo 00001-00013331/2022-03 disponível no Bloco de Assinatura N° 17896 disponibilizado para a unidade SEASI deve ser assinado no prazo de até 15 dias!
Após a assinatura, o sistema ASSEL se encarregará de tramitar o processo para a Assessoria Legislativa. Caso o documento não seja assinado em 15 dias, a solicitação será automaticamente cancelada.

- Se era pra ter descricao ou nao no bloco de assinatura


