% \newcommand{\sepCapaProjeto}{Projeto Sistema ASSEL}
% \newcommand{\sepCapaTipo}{\textsc{Funcionalidades e Requisitos}}
% \newcommand{\sepCapaTitulo}{Registro de Auditoria}
% \newcommand{\sepCapaData}{22 de Setembro de 2022}
% \newcommand{\sepCapaVersao}{V1}
% \newcommand{\sepCapaFile}{sep-capa-vinho.pdf}
% \newcommand{\sepCapaCor}{blue}

\chapter*{Alterações}

\section*{Até Julho de 2023}


\begin{itemize}
	\item \textbf{29/11/2022}: Melhor detalhamento de como o registro do evento deve ser escrito na seção ``\ref{sec-evento} \nameref{sec-evento}''/
	\item \textbf{01/12/2022}: Exemplos de cenários removidos do documento.
	Para ver exemplos consultar os BDDs desenvolvidos;
	\item \textbf{05/01/2023}: Adicionado os códigos de tela para a funcionalidade ``Administrar Configurações'';
	\item \textbf{27/05/2023}: Adicionado mais códigos de tela para a funcionalidade ``Gerenciar e Analisar Solicitações''.
	\item \textbf{10/07/2023}: Modificando os códigos de tela para as abas de análise do módulo ``Gerenciar e Analisar Solicitações''.
\end{itemize}

\section*{14/09/2023 - Versão 8}
	\begin{itemize}
		\item Resumi o histórico de alterações;
		\item Criei uma seção para conter apenas as tabelas com as siglas das telas do sistema criando subseções para cada tipo de tela.
		\item Acrescentei os códigos de tela para os módulos do Sistema de Notificações.
	\end{itemize}

\section*{24/10/2023 - Versão 9}
\begin{itemize}
	\item Acrescentei os códigos de tela para os módulo de Gerenciar Solicitações da Unidade e Área de Trabalho do CL;
	\item Acrescentei os códigos de tela para os novos modais do módulo Solicitar Ordem de Serviço;
\end{itemize}


\chapter{Registro de Auditoria}
\label{detalhes:log-auditoria}

Esse documento sugere os requisitos da funcionalidade de registro de auditoria. 

É importante ressaltar que abandonamos o termo ``log de auditoria'' de forma a não criar confusão com outros tipos de log do sistema. 

Assim, preferimos o nome ``registro de auditoria'' para estabelecer uma funcionalidade que será usada pelos administradores do sistema para rastrear as ações dos usuários de forma a facilitar a solução de problemas futuros.

\section{Modelagem do Registro de Auditoria}

De forma que a modelagem da tabela de registro de auditoria no banco de dados seja simples, o registro de auditoria deve estar em uma tabela única sem relacionamentos com nenhuma outra tabela do sistema.

Portanto, o registro de auditoria terá os seguintes atributos elencados nas próximas seções.

\subsection{timestamp}

Data e Hora completa no formato ISO8601.

\subsection{tipo}

Será um caracter que representa o tipo desse evento.

\textbf{Tipo}: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{U}: Evento cuja origem é uma ação do usuário;
	\item \textbf{S}: Evento sem relação com usuários (gerado pelo sistema);
\end{itemize}

\subsection{ator}

Identifica o ator do evento.

\subsubsection{Tipo U}

Se o ``tipo'' for \textbf{U} então o campo ator deverá conter o nome de rede do usuário logado no sistema.

Exemplos.: ``\textbf{ronie.porfirio}'',`` \textbf{gilberto.sousa}'', ``\textbf{robson.alencar}'';

\subsubsection{Tipo S}

Se o ``tipo'' for \textbf{S} então o campo ator deverá conter o nome do módulo do sistema que gerou o evento e poderá ser:

\begin{itemize}
	\item ``\textbf{sistema.web}'': Evento tem origem no Sistema ASSEL; 
	\item ``\textbf{sistema.sei}'': Evento tem origem no módulo de integração com o SEI; 
\end{itemize}


\subsection{host}

Nome do Host ou endereço IP da máquina que o ator estava usando para acessar o sistema ou vazio caso não se aplique.

\subsection{classe}

Classe ou categoria de classificação;

É um carácter, ou seja, uma letra maiúscula, que representa a classe ou categoria desse registro e podem ser:

\textbf{Classes}:
\begin{itemize}
	\item \textbf{A - ACESSO}: Usuário obteve \sigla{a}cesso a uma tela/módulo/aba/formulário modal do sistema sem necessariamente realizar qualquer tipo de ação;
	\item \textbf{D - DADO}: Eventos no qual há alteração no banco de \textbf{d}ados;
	\item \textbf{N - NOTIFICAÇÕES}: \textbf{N}otificações emitidos pelos sistema para o usuário, que não são considerados erros;
	\item \textbf{I - INFORMAÇÃO}: Eventos \textbf{I}nformativos que não são considerados erros;
	\item \textbf{W - WARNING}: Eventos de Aviso (\textbf{w}arning) que potencialmente podem se transformar em erros;
	\item \textbf{E - ERRO}: \textbf{E}rro;
	\item \textbf{F - FATAL}: Erro \textbf{f}atal que faz o sistema parar de funcionar. Exemplo: Não conseguir acessar o SEI;
\end{itemize}

\subsection{tela}

Sigla da tela ou da funcionalidade aonde o evento ocorreu.

Serão 4 caracteres que representa a funcionalidade/tela/aba/modal/mensagem onde ocorreu o evento. 

\begin{itemize}
	\item Primeira Letra: Indica o ator que normalmente utilizaria aquela tela do sistema;
	\begin{itemize}
		\item Genérico ou \textbf{I}nício: I
		\item \textbf{S}olicitante: S
		\item \textbf{A}dministrador: A		
		\item A unidade ASS\textbf{E}L: E
		\item \textbf{M}inhas Notificações: M 
		\item \textbf{U}nidades Temáticas da ASSEL: U
		\item Área de Trabalho de Consul\textbf{t}ores Legislativos: T
		\item Migração de \textbf{D}ados: D
		\item Tela de \textbf{C}onsulta: C		
	\end{itemize}
	\item Segunda Letra: Funcionalidade
	\item Terceira Letra: Tela
	\item Quarta Letra: Aba / Modal / Mensagem
\end{itemize}

Ver seção Siglas de Telas para ver as tabelas com as siglas.

\subsection{Evento}
\label{sec-evento}

Descrição textual do evento com entidades envolvidas em chaves e objetos envolvidos em colchetes e seus IDs em parenteses quando existir. 

\begin{center}
 \Large
	Verbo de Ação + \{nome da entidade\}[texto do objeto](ID)
\end{center}

\subsubsection{Verbo de Ação}

O texto de evento deve iniciar com um verbo de ação conjugado no passado com a primeira letra em maiúscula e o restante da palavra em minúsculas. Exemplos.:  Acessou, Adicionou, Ativou, Selecionou, Vinculou, Excluiu.

\subsubsection{Nome da Entidade}
	Após o verbo de ação, deve haver um espaço e, em seguida, a entidade entre chaves em letras minúsculas. 
	
	No paradigma de orientação a objetos a entidade equivale à classe de um objeto. Em um banco de dados, a classe seria equivalente ao nome da tabela que armazena registros.      

	Alguns exemplos de entidades que deverão aparecer nos cenários de BDDs foram listados a seguir:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{anexo}: Refere-se a um registro da tabela de anexos do banco de dados;

		\item \textbf{funcionalidade}: Refere-se a um registro da tabela de funcionalidades do banco de dados. \textbf{São os módulos ou telas do sistema};

		\item \textbf{minuta\_parecer}: Refere-se a um registro da tabela de minutas de pareceres do banco de dados;

		\item \textbf{ordem\_servico}: Refere-se a um registro da tabela de ordens de serviços do banco de dados;

		\item \textbf{perfil}: Refere-se a um registro da tabela de perfis do banco de dados;

		\item \textbf{solicitante}: Refere-se a um registro da tabela de solicitantes do banco de dados;

		\item \textbf{unidade}: Refere-se a um registro da tabela de unidades do banco de dados;

		\item \textbf{usuario}: Refere-se a um registro da tabela de usuários do banco de dados;

		\item \textbf{botao}: Refere-se a botões que são clicados no sistema;
		 		
		\item \textbf{modal}: Refere-se aos modais que são acessados dentro do sistema;
		
		\item \textbf{mensagem}: Refere-se às mensagens que são exibidas;
		
	\end{itemize}



\subsubsection{Texto do Objeto}
	Após o nome da entidade, em seguida sem espaços, o texto do objeto entre colchetes. 
	
	No paradigma de orientação a objetos o texto do objeto equivale ao objeto que é instanciado a partir de uma classe. Em um banco de dados, o objeto seria equivalente ao nome do registro particular de uma tabela. 
	
	O texto do objeto deve ser o mais fiel possível ao texto do registro no banco de dados ou ao do componente visual do protótipo do sistema. Ver exemplos.
	
\subsubsection{ID}
	 Finalmente, se existir e se o cenário definir, o código do registro entre parênteses. 

\subsubsection{Exemplos}

	\begin{itemize}
		\item Acessou \{funcionalidade\}[Administrar Usuários](1);	
		\item Acessou \{modal\}[Modal de Novo Usuário];	
		\item Ativou \{botao\}[Novo Usuario];	
		\item Adicionou \{unidade\}[SEASI](20);	
		\item Adicionou \{usuario\}[robson.alencar](5);	
	\end{itemize}



\section{Limpeza do Banco de Dados por período (ou número de registros)}

Sempre que o número de registros dessa tabela ultrapassar um número considerável de registros, o sistema deverá manter apenas os registros de auditoria mais recentes  (com até alguns meses de idade). Os demais dados deverão ser exportados para CSV e deletados do banco de dados.


\section{Siglas de Telas}

As tabelas abaixo apresentam as siglas possíveis até o momento.

\subsection{Telas Iniciais - I}

%\begin{table}[!h]
\begin{center}
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{1.3cm}|p{5cm}|p{0.8cm}|}
		\hline
		\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Siglas de Telas \textbf{I}niciais do Sistema \normalsize} \\ \hline
		
		% CABEÇALHO
		\rowcolor{lightgray} Funcionalidade & Tela & Aba / Modal / Mensagem & \textbf{Sigla} \\ \hline
		% CONTEUDO
		% -----			
		\rowcolor{corSIM!30} \textbf{S}istema ASSEL & \sigla{P}rincipal & \sigla{L}ogin & \sigla{ISPL}  \\ \hline
		\rowcolor{corSIM!30} \textbf{S}istema ASSEL & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{ISPP}  \\ \hline
		\rowcolor{corSIM!30} \textbf{S}istema ASSEL & Integração com o \sigla{S}EI & \sigla{P}rincipal & \sigla{ISSP}  \\ \hline
	\end{tabular}    
	%		\caption{\label{tab:auditoria:telas0} Siglas de Telas Gerais do Sistema}
\end{center}
%\end{table}

\subsection{Telas Administrativas - AX}

%\begin{table}[!h]
\begin{center}
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{1.3cm}|p{5cm}|p{0.8cm}|}
		\hline
		\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Siglas das Telas \textbf{Administrativas} do Sistema \normalsize} \\ \hline
		
		% CABEÇALHO
		\rowcolor{lightgray} Funcionalidade & Tela & Aba / Modal / Mensagem & Sigla \\ \hline
		% CONTEUDO
		% -----			
		% Administrar Perfis
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{APPP}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{N}ovo Perfil & \sigla{APPN}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{V}izualizar Perfil & \sigla{APPV}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & Modal Edi\sigla{t}ar Perfil & \sigla{APPT}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & Mensagem Tornar Padrão \sigla{I}nterno & \sigla{APPI}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & Mensagem Tornar Padrão \sigla{E}xterno & \sigla{APPE}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfB!30} \textbf{A}dministrar \sigla{P}erfis & \sigla{P}rincipal & Mensagem E\sigla{x}cluir & \sigla{APPX}  \\ \hline
		
		
		% Administrar Usuários
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{AUPP}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{N}ovo Usuário & \sigla{AUPN}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{V}isualizar Usuário & \sigla{AUPV}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Modal Edi\sigla{t}ar Usuário & \sigla{AUPT}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Modal Vincular Per\sigla{f}il de Usuário & \sigla{AUPF}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Mensagem \sigla{A}tivar Usuário & \sigla{AUPA}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Mensagem \sigla{I}nativar Usuário & \sigla{AUPI}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfA!30} \textbf{A}dministrar \sigla{U}suários & \sigla{P}rincipal & Mensagem E\sigla{x}cluir Usuário & \sigla{AUPX}  \\ \hline
		
		% Administrar Unidades
		\rowcolor{cldfC!30} \textbf{A}dministrar U\sigla{n}idades & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{ANPP}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfC!30} \textbf{A}dministrar U\sigla{n}idades & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{N}ova Unidade & \sigla{ANPN}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfC!30} \textbf{A}dministrar U\sigla{n}idades & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{V}isualizar Unidade & \sigla{ANPV}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfC!30} \textbf{A}dministrar U\sigla{n}idades & \sigla{P}rincipal & Modal Edi\sigla{t}ar Unidade & \sigla{ANPT}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfC!30} \textbf{A}dministrar U\sigla{n}idades & \sigla{P}rincipal & Mensagem E\sigla{x}cluir Unidade & \sigla{ANPX}  \\ \hline
		
		
		% Administrar Configurações
		\rowcolor{cldfK!30} \textbf{A}dministrar \sigla{C}onfigurações & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{ACPP}  \\ \hline
		\rowcolor{cldfK!30} \textbf{A}dministrar \sigla{C}onfigurações & \sigla{P}rincipal & Modal Edi\sigla{t}ar Configuração & \sigla{ACPT}  \\ \hline
	\end{tabular}    
	%		\caption{\label{tab:auditoria:telas1} Siglas de Telas Administrativas}
\end{center}
%\end{table}

\subsection{Telas de Solicitantes - SO}

% \begin{table}[!h]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{4cm}|p{1.3cm}|p{5cm}|p{0.8cm}|}
			\hline
			\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Siglas das Telas de \textbf{Solicitantes} do Sistema \normalsize} \\ \hline
			
			% CABEÇALHO
			\rowcolor{lightgray} Funcionalidade & Tela & Aba / Modal / Mensagem & Sigla \\ \hline
			% CONTEUDO
			% -----			
			
			% Solicitar Ordem de Serviço
			\rowcolor{cldfE!30} \textbf{S}olicitar \textbf{O}rdem de Serviço & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{SOPP}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfE!30} \textbf{S}olicitar \textbf{O}rdem de Serviço & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{N}ova Solicitação & \sigla{SOPN}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfE!30} \textbf{S}olicitar \textbf{O}rdem de Serviço & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{V}izualizar Solicitação & \sigla{SOPV}  \\ \hline

			\rowcolor{cldfE!30} \textbf{S}olicitar \textbf{O}rdem de Serviço & \sigla{P}rincipal & Mensagem \sigla{C}ancelar Solicitação & \sigla{SOPC}  \\ \hline							

			% Novos Modais
			\rowcolor{cldfK!30} \textbf{S}olicitar \textbf{O}rdem de Serviço & \sigla{P}rincipal & Modal de \sigla{R}esolução de Pendências & \sigla{SOPR}  \\ \hline							
			
			\rowcolor{cldfK!30} \textbf{S}olicitar \textbf{O}rdem de Serviço & \sigla{P}rincipal & Modal de \sigla{D}ownload de Artefatos & \sigla{SOPD}  \\ \hline							
			
			


			
		\end{tabular}    
		% 		\caption{\label{tab:auditoria:telas2} Siglas de Telas do Solicitante}
	\end{center}
	% \end{table}

\subsection{Telas da Assessoria Legislativa (Apoio) - EO}

% \begin{table}[!h]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{4cm}|p{1.3cm}|p{5cm}|p{0.8cm}|}
			\hline
			\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Siglas das Telas da \textbf{ASSEL} \normalsize} \\ \hline
			
			% CABEÇALHO
			\rowcolor{lightgray} Funcionalidade & Tela & Aba / Modal / Mensagem & Sigla \\ \hline
			% CONTEUDO
			% -----			
			
			% Gerenciar e Analisar Solicitações - Principal
			\rowcolor{cldfF!30} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{EOPP}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfF!30} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{P}rincipal & Modal Atribuir \sigla{D}estino & \sigla{EOPD}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfF!30} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{P}rincipal & Modal Atribuir \sigla{A}tribuição & \sigla{EOPA}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfF!30} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{P}rincipal & Modal Atribuir A\sigla{n}álise & \sigla{EOPN}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfF!30} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{P}rincipal & Modal Visualizar Andamen\sigla{t}o  & \sigla{EOPT}  \\ \hline
			
			% Gerenciar e Analisar Solicitações - Detalhes
			\rowcolor{cldfG!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{D}etalhar & \sigla{P}rincipal & \sigla{EODP}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfH!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{A}nalisar & \sigla{P}rincipal & \sigla{EOAP}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfH!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{A}nalisar & Aba Proprie\textbf{d}ades & \sigla{EOAD}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfH!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{A}nalisar & Aba De\textbf{t}alhes & \sigla{EOAT}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfH!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{A}nalisar & Aba \textbf{R}elacionamentos & \sigla{EOAR}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfH!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{A}nalisar & Aba Adição de Arte\textbf{f}atos & \sigla{EOAF}  \\ \hline
			\rowcolor{cldfH!20} ASS\textbf{E}L Gerenciar e Analisar S\textbf{o}licitações  & \sigla{A}nalisar & Aba Enca\textbf{m}inhamento & \sigla{EOAM}  \\ \hline			
		\end{tabular}    
		% 		\caption{\label{tab:auditoria:telas3} Siglas de Telas da ASSEL}
	\end{center}
	% \end{table}


\subsection{Telas do Módulo de Minhas Notificações - MN}


%\begin{table}[!h]
\begin{center}
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{1.3cm}|p{5cm}|p{0.8cm}|}
		\hline
		\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Siglas das Telas do Módulo de \textbf{M}inhas Notificações\normalsize} \\ \hline
		
		% CABEÇALHO
		\rowcolor{lightgray} Funcionalidade & Tela & Aba / Modal / Mensagem & Sigla \\ \hline

		% CONTEUDO
		% -----		
		
		
% Popup Filtrar
% Modal de Excluir
% Modal de Envio Manual de Notificações
% Sino de Notificações		
			
		% Módulo Minhas Notiticações
		\rowcolor{cldfH!20} Minhas \textbf{N}otificações & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{MNPP}  \\ \hline


		% Visualizar
		\rowcolor{cldfA!30} Minhas \textbf{N}otificações & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{V}izualizar & \sigla{MNPV}  \\ \hline

		% Filtrar
		\rowcolor{cldfC!30} Minhas \textbf{N}otificações & \sigla{P}rincipal & Popup \sigla{F}iltrar & \sigla{MNPF}  \\ \hline

		% Excluir
		\rowcolor{cldfG!30} Minhas \textbf{N}otificações & \sigla{P}rincipal & Modal E\sigla{x}cluir & \sigla{MNPX}  \\ \hline

		% Envio
		\rowcolor{cldfB!30} Minhas \textbf{N}otificações & \sigla{P}rincipal & Modal de \sigla{E}nvio & \sigla{MNPE}  \\ \hline


		% Sino
		\rowcolor{cldfK!30} Minhas \textbf{N}otificações & \sigla{S}ino & \sigla{P}rincipal & \sigla{MNSP}  \\ \hline
		
	\end{tabular}    
	%		\caption{\label{tab:auditoria:telas1} Siglas de Telas Administrativas}
\end{center}
%\end{table}



\subsection{Módulos das Unidades - Gerenciar Solicitações da Unidade - UD}


%\begin{table}[!h]
\begin{center}
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{1.5cm}|p{4.8cm}|p{0.8cm}|}
		\hline
		\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Siglas de Telas dos Módulos das \textbf{U}nidades \normalsize} \\ 
		\rowcolor{corCOULD!40} \multicolumn{4}{|c|}{\Large Gerenciar Solicitações da Uni\textbf{d}ade \normalsize} \\ \hline

		
		% CABEÇALHO
		\rowcolor{lightgray} Funcionalidade & Tela & Aba / Modal / Mensagem & Sigla \\ \hline
		
		% CONTEUDO
		% -----		
		
		% Principal
		\rowcolor{cldfF!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & \sigla{P}rincipal & \sigla{UDPP}  \\ \hline
	
		% Visualizar
		\rowcolor{cldfF!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{V}izualizar & \sigla{UDPV}  \\ \hline

		% Detalhes
		\rowcolor{cldfA!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & Detalhes & \sigla{UDPD}  \\ \hline
				
		% Inscrever-se
		\rowcolor{cldfG!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & Modal \sigla{I}nscrever-se & \sigla{UDPI}  \\ \hline

		% Classificação
		\rowcolor{cldfG!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & Modal de \sigla{C}lassificação & \sigla{UDPC}  \\ \hline

		% Configurações
		\rowcolor{cldfG!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & Modal de Con\sigla{f}igurações & \sigla{UDPF}  \\ \hline

		% Encaminhar
		\rowcolor{cldfG!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{P}rincipal & Modal de Enca\sigla{m}inhamento & \sigla{UDPM}  \\ \hline

		% -------------------------------------------		
		% Gerenciar Atribuições e Inscrições
		% -------------------------------------------
		\rowcolor{cldfK!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & Atribuições & Aba de Gerenciamento de A\sigla{t}ribuições & \sigla{UDTT}  \\ \hline

		\rowcolor{cldfK!30} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & Atribuições & Aba de Gerenciamento de \sigla{I}nscrições & \sigla{UDTI}  \\ \hline


		% -------------------------------------------		
		% Modal de Análise
		% -------------------------------------------

		\rowcolor{cldfH!20} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{A}nalisar & \textbf{P}rincipal & \sigla{UDAP}  \\ \hline

				
		\rowcolor{cldfH!20} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{A}nalisar & Proprie\textbf{d}ades & \sigla{UDAD}  \\ \hline
		
		\rowcolor{cldfH!20} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{A}nalisar & De\textbf{t}alhes & \sigla{UDAT}  \\ \hline
		
		\rowcolor{cldfH!20} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{A}nalisar & \textbf{R}elacionamentos & \sigla{UDAR}  \\ \hline
		
		\rowcolor{cldfH!20} Gerenciar Solicitações da \textbf{U}ni\textbf{d}ade & \sigla{A}nalisar & Anda\textbf{m}ento & \sigla{UDAM}  \\ \hline
		
		
		
	\end{tabular}    
	%		\caption{\label{tab:auditoria:telas1} Siglas de Telas Administrativas}
\end{center}
%\end{table}



\subsection{Área de Trabalho do CL - UT}

A fazer.

\subsection{Tela de Consulta - UC}

A fazer.

\subsection{Migração de Dados - MD}

A fazer.









